［東大嶼填海］ 1,700公頃住100萬人 人口密度高過油尖旺 全港第二 19:天方夜譚

1700公頃=17平方公里
1,000,000人 / 17 = 58,824/平方公里
根據政府2017年數字，僅低過觀塘59k人少少
高過油尖旺48k一大截

100萬人=3個油尖旺
人工島既交通

【陶傑開talk】既有大灣區為何造人工島 林鄭擺明話大灣區冇吸引力｜壹週刊

這個施政報告的重頭戲就是，特區政府聲稱最少沒有五千億都找不到數。這個東大嶼山填海大計安置100-170萬人口，是頗天方夜譚。如果是這樣，像整個旺角的大小，全球密度最高的一度二十多萬人口。填出來的地方如有一百萬人口，即是五個旺角的大小，會需要有很多基建和屏風樓。所以如果把數字吹噓得太大會令人質疑。

林鄭對於填海工程表現失手，忘記同時與大灣區有密切的邏輯關係，無形中承認大灣區的吸引力很不濟，是基本邏輯問題。現在公佈填海，是在大灣區大計之內，先告訴我們香港人將來會成為大灣區人，一批批可以北上遷移上大灣區。既然有這個大計，就沒有填海的必要，因為既然香港腹地是珠海、中山及整個大灣區的話，還需要在港取地嗎？

所以我一直以為，既然有大灣區，香港會吸納的大灣區，就不用再填海取地。如香港特區政府宣傳大灣區很美好，有充足的生活設施，一日來回。

香港的土地問題隨著大灣區計劃的開展，一勞永逸，其實已解決問題，這才是最大的矛盾。所以在十年前、二十年前提出，都還好，現在已建成。現在才提出，便與大灣區撞正，及每天一百五十個的新移民配額，從沒提起。將這五千億花在這裡，我認為沒太大意義。

【陶傑開talk】明日大嶼計劃明日好「大鑊」 陶傑：政府慣性超支埋單過萬億

都好過住劏房

係根本唔可能

成個計劃同高鐵一樣都係政治工程，目的並非解決香港民生問題而係解決大陸產能過剩問題

鳩吹都唔比？

政府施政報告比鳩吹? 鳩吹治港?

第一日識呢個政府？